\section{Turings computermodel}
Til Turing Testen snævre Turing typen af maskiner der er tilladte ned til
kun at tillade digitale computere. Disse er en klasse af discrete state
machines der blandt andet er i stand til at simulere alle andre discrete
state machines. Digitale computere er forskellige fra discrete state
machines i den udstraktning at de er et eksempel på en specifik
implementation af en discrete state machine.

Et andet eksempel på en discrete state machine er den alm. stik-kontakt,
som har to tilstande, ``tændt'' eller ``slukket'', og som styrer lyset.
Denne discrete state machine er tydeligt forskelligt fra den digitale
computer, men kan simuleres af den digitale computer.
Af denne årsag kaldes digitale computere også for universelle maskiner -
de kan tage rollen af enhver anden discrete state machine modulus hardware.
En bestemt brugbar egenskab ved den digitale computer som for eksempel vores stik-kontakt
ikke opfylder er at den digitale computer er Turing-Complete.

Altså er en digital computer en konkret størrelse, hvor konceptet ``discrete
state machine'' er en abstrakt størrelse. Et andet kendetegn ved en digital
computer, som derudover ikke adskiller dem fra discrete state machines rent
abstrakt, er at digitale computere har et relativt astronomisk antal af
forskellige states, hvor man i den teorektiske model og i de fleste andre
implementationer normalt ikke arbejder med meget mere end måske 2-10 states.

En sidste vigtig ting at gøre opmærksom på er at den digitale computer ikke
behøver at være elektronisk for at blive tilladt til Turing Testen eller for
at klare denne, selvom at en for eksempel damp-dreven digital maskine sandsynligvis
ville fylde enormt meget, da der allerede er eksempler på at sådanne kan laves.
I denne sammenhæng fremhæver Turing selv ``The Analytical Engine'', udtænkt af
Charles Babbage, som selvom den ikke blev færdiggjort ville have været et eksempel
på en mekanisk digital maskine.
